RTHK嘅製作真係好高質

本身只留意比較出名嘅節目如鏗鏘集同頭條新聞，但自從無意中睇左一集哲學有偈傾，就發現RTHK有好多好好嘅製作，真係學到好多野。以下同大家介紹下RTHK嘅正嘢：

Podcasts (可以用RTHK OTG App 或 Apple Podcasts聽番):
- 古今風雲人物： 每星期半小時節目介紹一個古今中外嘅已故傳奇人物。通常會用10集介紹一個人物，從佢出世前嘅歷史背景講到死後對後世嘅影響。Cover嘅歷史人物好廣，外國有科爾、威廉大帝、胡志明、拿破崙、德川家康等等，中國有袁世凱、萬曆帝、朱元璋等等。
- 建築意： 每星期一小時節目介紹一個建築學主義/時期。第二至十一集介紹遠古、古希臘、古羅馬、拜占庭、歌德式、羅馬式文藝復興、巴洛克、新古典同芝加哥學派嘅建築主義。聽完呢十集，大家去到歐洲旅行就會識得點樣分辨同欣賞唔同嘅古建築。最近個節目介紹緊日本唔同嘅古建築。
- 美術欣賞淺談： 介紹由古至今唔同嘅中外藝術風格如印象派同野獸派，教大家點樣欣賞唔同時期的藝術作品。去睇art exhibitions 嘅時候就唔使戇居居～

電視節目 (RTHK OTG App 或 Youtube 有得睇):
五夜講場
- 應該好多巴絲都有留意。一小時清談節目，有2017同2018兩季。自己鍾意睇哲學有偈傾(尤其第一季劉保禧同Samson做主持嗰幾集)、歷史係咁話(中外歷史都有講，比較多東亞歷史) 同真係好科學(D主持人解釋能力好高，身為文科仔都睇得明)

香港故事 - 稚說自話
淨係睇左幾集。好有心機嘅製作，特別推介呢2集：
- 無聲奏鳴曲
- 「壞」孩子的天空
火速救兵:
- 最近出左第4季好hit, 其實之前嗰幾季都好正。推介火速救兵 III：A186 (講救護員) 、 火速救兵 III：失蹤 同火速救兵II：同袍

仲有好多其他高質嘅節目.....

RTHK啟發左我對歷史/哲學/藝術/建築嘅興趣～其實香港仲有好多有心人做電視同電台製作，大家要好好珍惜RTHK!

獅子山下都好高質
早幾年有集傻女李逸朗做主角，好似係呃個啊伯賣樓，最後個劇情真係好深刻

可惜空降處長......

聽左RTHK好耐
遇見文學 捉心理 大學堂 有聲好書 地球708 好多都好正

係！！今年仲要夠膽改編林榮基事件

戰火無情,文化長河都幾好睇

我成日沖涼聽捉心理都會聽到笑出黎

佢地集集都搵位笑對方
記得早排講收兵 個男笑李秋婷收唔到兵

亞洲BBC

之前有套外判嘅叫城市遊棄 有吳蚊蚊做主持 好好睇

有錢的話會更高質

雖然港台公認高汁
但絕對稱唔上有BBC/ NHK嘅地位
人地係當地嘅大台 擁有絕對收視優勢
港台今時今日咁嘅資源同收視
話佢係BBC等於話亞視係亞洲CNN

你唔講都唔知又捉心理呢個節目

立場最中立

好鍾意香港故事
之前係咪叫星期乜檔案咁
經常帶出社會問題1集過 好吸引

好鐘意哩幾年嘅獅子山下，畀好大空間新導演發揮
火速救兵又係好正
香港歷史系列係香港人必睇，好易入口嘅歷史節目

星期乜檔案係CCTVB 㗎

算係本地媒體裡面嘅「學術台」

定風波無人講

戰火無情

用咁有限資源做到咁嘅水準已經好勁/有心...

雄仔叔叔真係好似林榮基！！

華人移民史

Thx for sharing

好開心咁多人有睇/聽港台節目 見youtube videos d views 咁少仲以為無乜人留意

功夫傳奇
功夫迷必睇 好高汁

哲學有偈傾好正

好想同劉保禧瘋狂傾計

有追開但身邊冇乜後生仔會留意

劉保禧

有youtube重溫真係好正

依家一開電視，一係有線新聞，一係youtube rthk

有線新聞同港台都係香港良心

官台有頭條新聞已經好勁

最憎文學放得開果個八婆

多謝巴打介紹 開始聽建築意 幾正

佢講野超有point 一針見血

RTHK ....屋企人聽第一台廿幾年。港台電視愈嚟愈高汁。

真心認同
獅子山下系列 8成好睇

組織能力超強，lead住成個討論唔會離晒題，問d問題又尖銳

Lm

佢唔止係淨係得傳統中國武術架，佢有做唔同國家嘅傳統武術，嗰個系列幾好睇
係講太極嗰集比較得啖笑

我特別鐘意頭十幾集嘅最後十分鐘介紹香港建築史，但依家好似無左

睇過一個節目介紹supper moment都好正

有房出租 集集追

真係有心做。。。咁少資源都咁高水準

好想藝術都好好睇架

港台新聞都高質

古今風雲人物好撚正

古今風雲人物 又同大家見面喇

屌佢老母cctvb，以為7點播rthk節目，收工/放學有得睇
依家特登擺喺6點播，等你少啲人睇，之前仲想唔播添

咪鄧小樺隻死肥鴨囉 人哋香港文壇霸主嚟

以前，自膠

笑左 張偉國把聲即刻出左黎

哲學有偈傾

新一季冇左劉保，好似去左台灣

佢做主持帶住個討論最好，其他主持好似豬文阿泉佢哋分享睇法/辯論都唔錯，但做主持冇劉保咁好

岩岩睇左杜可風2014年嘅訪問，佢講起張國榮就喊 anyway 多謝推介， 會開始睇

Agger

雖然未睇曬啲節目
不過近幾年開電視幾乎都係RTHK
睇新聞更加係
睇港台15分鐘新聞簡報
清晰道出扼要、持平咁闡述各方立場意見
廢事睇cctvb 24小時無意義荒謬扮愛國偏頗新聞loop
浪費時間兼得啖笑
RTHK完勝

利申：近期8點半有睇cctvb跳躍生命線
覺得救護嘅主題唔錯
心態同睇救火英雄一樣

同意 豬文佢地主持功力未有劉保禧咁深厚
個人覺得劉保禧同samson一齊做主持嗰幾集學得最多嘢

好串

佢啲節目真係可以拍到好灰諧

劉保：我嘅好拍檔Samson，郭柏年，實力同收視嘅保證

我同意，佢地帶果幾集都好睇

之前喺街到撞到samson想同佢講好鍾意睇佢做節目但冇膽

lm

最記得係幸福的旁邊既表弟

有聲好書

一戰啟示錄又係高質

呢套獅子山下好睇 一路睇一路感受啲學生真係好辛苦 製作又好

絕對認同rthk真係好正。
有時睇到佢地以輕鬆嘅方式去講啲好沉重嘅事嘅時候，會有種笑中有淚嘅感覺。
同埋以深入淺出嘅手法去講啲歷史時，會發覺其實歷史都唔係咁”混亂”,其實好多嘢都係有明顯嘅因果關係...

強烈建議大家向身邊朋友推廣吓rthk嘅節目！！

呢套都好高質 毒撚睇完都有d感動

有房出租

我覺得過百算多啦喎

最近學緊寫詩 睇完個post即刻搵到個叫和你說說詩嘅節目
諗住以後搭車就聽 多謝樓主分享

想睇

建築意真心唔錯
利伸archi 撚

[從一個南瓜開始]都唔錯，講去日本睇D art野文化野，想去非一般既日本旅行可以聽聽。

哩套勁正，翻睇咗幾次

LM
唔係樓主講都唔知有個APP

文化長河系列:
文化長河-大地行
文化長河-萬里行
文化長河-古都行
文化長河-山川行
文化長河-鐵道行
文化長河-鐵道行II

全部都好高質，當旅遊節目得，歷史文化節目又得

細個時星期日8點起身睇知多一點點

RTHK出左好多個app 有令一個叫RTHK Screen 可以睇睇電視直播同可以download番睇番
有另一個叫RTHK Memory講香港歷史

完全唔知！多謝分享！！

呢個我記得上個月都有重播返，
睇撚到我眼濕濕同發現傻女唔傻既話都幾靚仔

有朋友係港台做，有份拍文化長河，
佢話計埋佢，其實係得4個人做一個系列，
好撚癲

你朋友真係不枉此生

戰火無情有幾個series

1. 現代戰爭，ISIS, 伊拉克，阿富汗之類
2. 二戰
3. 冷戰
4. 一戰(啱啱完)

個配音做得非常之好，一戰果個仲要係全彩

哲學有人偈傾

有偈傾

外判架

勁正，但畀仆街高層ban咗續集

Rthk 有部分係公務員，有啲係合約制，合約制做得好，又轉唔到公務員，但做到咁既質素，真係非常好